【逃犯條例】林鄭回應大遊行「補飛」：以政策聲明確保人權保障

【逃犯條例】林鄭回應大遊行「補飛」：以政策聲明確保人權保障

政府修訂《逃犯條例》備受爭議，民陣昨發起遊行反對修例，大會宣布有103萬市民參加。林鄭月娥在律政司司長鄭若驊和保安局局長李家超陪同下見記者，在整個集會結束後發政府聲明回應，遊行人數多，大致和平有秩序，反映公眾有言論自由，回歸22年，受《基本法》保障的自由仍然非常堅實。她稱但在集會結束後發生的衝突感遺憾，有人襲擊警方，與警方對峙，亦得知有記者和市民受傷，她對這種暴力感遺憾，強調必定會全力追究。

林鄭月娥稱，政府一直依法辦事，重申香港是自由、多元、開放的地方，市民樂於發表意見，特別是敏感的事，兩極化和分歧更加多，每次遇到這情況，政府的任務就是要收窄分歧，找到平衡和廣泛共識。她相信遊行人士本著熱愛香港，有法治、有公義、愛香港的社會，「我本人、政府、支持修例議員都有共同願望」。

她又指，修例為完善法制，彰顯公義，又強望現在只與20個地區約，若發生其他地方逃回香港，「我們沒有法律基礎處理，特別與台灣、內地、澳門無法律基礎，是制度上一大缺陷」，政府不能視而不見。林鄭重申為堵塞漏洞，彰顯公義，政府細心聆聽意見，甚至極端的意見都不斷聽，希望取得合理平衡，故先後作出兩次修訂。

她重申，香港是自由、多元的地方，市民樂於發表不同看法，尤其敏感事情兩極化「我哋都見好多」，政府尊重不同意見，作為政府有責任收窄分歧，取得平衡，最好找到廣泛共識。她相信昨日市民本着熱愛香港，下一代，享公義、安全、仁愛、良好管治社會，我好肯定支持修例的政黨及其團隊有此願望，確保犯事者不能逃離法網。

林鄭重申，在移交逃犯方面，現在法律有漏洞，需要採取措施杜塞。政府就修例聆聽市民意見，其後已作了兩次修訂，但從昨晚遊行看到市民仍有憂慮，會作出四方面工作，包括會作密集式解說、人權約束有法律約束力、定期向立法會議員匯報移交情況爭，以及爭取與其他司法管轄區域簽定協議：

（一）作密集式解說。林鄭表示，會繼續向社會解說，因保安局局長提出的三方面六措施後，未必夠時間向社會好好解釋；

（二）加強人權保障方面，有人說不是由政府說了便算法律，故政府以政策聲明，提立法會，立旨存照，有約束力。啟動移交時，可與申請方提出加入額外限制，申請地區答應，香港才移交逃犯，政策聲明在恢復二讀前，向政黨交代；

（三）林鄭表示，昨晚有幾個政黨向她提出，修例通過後，政府需定期向他們交代移交個案情況，政府答允有關要求，會定期向立法會交代個案移交後，有關疑犯的情況；

（四）爭取與更多司法管轄區，與簽定移交逃犯協議，「我馬上會向律政司、保安局商議發放資源。」

對所有表達意見的市民，支持或不支持，林鄭指都會向他們致謝，對政府的施政有利於管治。

屌你老母

中英聯合聲明都冇用啦

已是一歷史文件

成班中共奴才話幫你監察，智障先會信

政策聲明同聯合聲明係咪都係歷史文件呀
支那答應會遵守你又信呀？

簽哂名都可以係歷史文件，依個聲明都係一樣

同中共講法律精神係史上最好笑的笑話

聲明有撚用
叫中國承諾呀？

共狗講撚完都可以當冇講 簽撚完當廢紙 把撚咩

屌你啦 特區政府把關咪即係無撚人把關
大陸叫你移交 你敢唔移？

尋晚有建制派搵佢
建制開始腳軟，大家唔好放棄，繼續施壓

監警會幫你監察警權
香港政府幫你監察人權
屌，明明好撚好笑但笑唔出

多9餘
傻閪先會信

中共講到明佢地唔當法律係一回事
法律只係佢地嘅武器
佢地係人治唔係法治咖屌

冇人信你中國同香港政府呀
你出咩聲明，簽啲乜都冇用

已成歷史文件，不容說三道四

屌你老母啦 食屎林鄭狗

有冇SOURCE

信支那嘅話我不如信太陽由西邊升起好過

如果咁有決心保障人權, 點解唔寫入條例到, 要另外加聲明?

佢講毎一字一句真係難聽過粗口

（三）林鄭表示，昨晚有幾個政黨向她提出

「修例通過後」
咪又係過
唔好理，過左先，過左再商量

要保障既,港人港審咯

不能違反基本法
一國大於兩制原則

條7婆擺明講緊大話
見記者果時眼神閃縮，望天望地

真係做點解唔放埋入條條例入面呢！？

你依家肯辭職既話我就信你

咁快已經有人唔記得當年果句袋住先

人肉錄音機

八個字：信你一成，雙目失明

成個政府都無credit 仲叫我哋信你？ 返去含喇柒婆

一百萬人遊行

政府：嗱 依家咪俾你地發下聲 一國兩制運作良好

幾無恥先可以利用遊行黎粉飾太平

共產黨:放心交比我地啦,我地會保障佢人權
你信唔信呀,就算佢反口你可以點呀?過境拉人犯哂法你都係求人比消息你咋

新民黨個聲明呀嘛, 唔洗腳軟, 全港都睇到

究竟佢密集式解說目前為止遊說到邊個？
完全冇成功例子就知根本唔係解唔解說嘅問題啦on9

咩叫政策聲明？

衲弟永遠係大是大非都會講人話

On9先信

同時加快和內地簽長期協議

好心你啦

一國兩制，高度自治，港人治港，高鐵唔會超支。

一定通過左再慢慢修例

支那無話撤噃
特首聽命支那狗

再唔係利用基本法釋法權(香港憲法)
對逃犯條例再演繹解釋

到時一車車政治犯車上大陸

台灣都話左唔撚收大粒癦

請廣傳出去！

(公海)總Group

****
物資及運輸組：
招物資，招車隊，招物資運送

資訊組：
文宣gp:
招文宣人員，剪片畫圖ai ps 咩都得，招相招片

戰術谷：
唔該大家入到黎只可以講戰術
所有打飛機同放棄言論即踢
再次強調!!!

First aid gp:
招救護後援

612 First Aid Team - 請認真只做First Aid後援朋友加入 (如衝擊者請另起爐灶 連自己保護唔到唔好做first aid)

法援資訊發佈：
****
請唔好全部group都入，只入自己想做嘅小組!!!!

依家各group 都得好少人，大家快啲share 出去！！！